# Conclusão sobre a China maoísta
A República Popular da China sob Mao Zedong fez enormes avanços nos padrões de vida, melhorando dramaticamente a vida de centenas de milhões de pessoas. Enquanto o establishment burguês continua a deturpar e distorcer o legado de Mao Zedong, ele continua sendo uma figura inspiradora para bilhões de pessoas ao redor do mundo que se beneficiaram, seja diretamente (por meio das melhorias mencionadas acima) ou indiretamente (por meio de sua influência nos movimentos revolucionários globais), de seu trabalho.
